罷工嚟講 點解法國人可以 香港人唔得？

因為法國工會力量強大？

定係香港人奴性太重？

Free rider旨意其他人塞路返唔到工嗰種叫做「返唔到工」，唔係叫「罷工」

黎明行動結果可見香港人無論黃絲定藍絲都好撚想返工

點突破依個缺口？

要無後果，廣泛認同先得

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

強力工會，真法律保護顧員。最重要法國人唔中意返工

因為香港人好鐘意返工

法國人重視生活，生活>工作
香港人好鍾意返工，工作=生活

人地民主國家有工會，香港得工聯會專出賣工人利益，淨係識放菠蘿，點比

文化根深蒂固，要轉變唔係一時三刻變到

因為黃罷藍不罷
仲有四成廢老廢中返工不了
所以首要目標要殲滅藍絲 先能真正大三罷 癱瘓香港 迫政府妥協
藍絲不滅 香港不生

人地工會大好多 有組織力好多

一來工會，二來法國爭取權利既路好早已經開始行，相對之下人民都習慣同有經驗好多
如果真係想成功，應該參考人地成功之處，例如多組織令人無秋後之憂既工會
急唔黎，唔好因為幾次失敗就灰心

幾個原因
1. 因為運輸業肯帶頭罷工
而法國鐵路工會係全法國最有權有勢有錢既工會
會員長期交2-3%月薪俾工會做罷工基金
即使罷工都可以由工會出糧俾員工

2. 大家上下一心
佢地由企係上層既人同下層既人生活係差唔多既背景下
唔似香港，年齡層導致咗巨大既意識形態差別
你上司講到明你罷工就要搞你，你都好難罷

3. 法律差別
人地單單係唔可以因工會罷工而炒人一點
就已經砌低香港